有啲乜嘢係學投資嘅時候一定要知

想學投資 但係唔知應該由邊到學起
所以想問下有冇ching可以講下有啲乜嘢係一定要知一定要喺投資前就知

富途雖然係中資 但係好用

學識開戶

先求知 後投資

唔好貪心

唔好上咁多財經台，撚新手多

自己睇

抄乜都好 識止蝕最重要

止蝕係懦夫行為

納dee: 止蝕?

及早離場

牛熊入門

睇多d連登，買對家，就係咁簡單。

00005除外

同連登仔相反意見就得啦

一日未放一日都未輸

買出圖制勝本書

你呢張圖show左 2000年摸頂買左
如果唔止蝕 十幾年先回到本喎

唔敢止蝕又唔溝不如唔好買

利申同意要止蝕

你望下恆指同匯豐摸頂回左本未

所以個結論咪係要止蝕囉

無論美股 港股都好

學識輸

呢個真 交左學費先會認真學

個結論係
美股買完唔洗睇
擺就羸左大多數人

我個point咪係2000年買左納指
要十幾年先回到本

要等十幾年 你覺得冇問題？

知道自己有幾多錢可以輸

本多終勝
正股驚閪
齊頭鑽底
留俾個孫

有冇人叫你喺單一時間放全部錢入去？

我將我嘅錢分散，每三個月買貨，咁有問題？

分散風險
做好止賺止蝕價位 (+-15%)

想贏怕輸心存僥倖
一定輸錢

千期唔好信下層嘅說話

Skip哂兒燈果D苦主PO
果D冧把唔好買

輸係正常，贏係好彩

本多終勝

- 賺要有膽坐 蝕要果斷止蝕
- 簡單而言要順勢而行 跟市場方向 搵而家熱門既板塊
- 唔做第一個入場 亦都唔做最後一個入場
- 學識睇圖 就會知道邊啲位係買入點同賣出點 因為大部份人同埋電腦盤都係跟圖做trade
- 唔好玩你唔了解嗰行既股票 買之前確認下短線有冇利好消息 長線前景好唔好
- 分散投資 好多你預計唔到既事 要避免allin落一隻股票或者一個行業入面
- 唔買槓桿産品 唔好急進 股票係長遠投資 唔係一秒鐘既賭博
- 永遠保持平靜心境 賺唔好太高興 蝕唔好灰心 要有心理準備呢刻賺 下一刻會蝕返

千萬唔好聽連登仔講
中學生扮股神

定止蝕

又係呢啲

10000輸10% =9000
下次9000賺10% =9900

10000輸50%=5000
下次5000要賺100% 先回本

蕭生預準 一定要知係點解讀

唔係衰硬

一定要學識高買低賣

學識止蝕

新手有80%機會會輸一半

人地個指數市場係一直汰弱留強
先會一直進步

對於長期穩定投資者只有利無弊

不如諗下點解香港一直都出唔到一間跨國際企業
點解恆指咁撚多年都去唔番高峰

2008年，對沖基金經理泰德·西德斯（Ted Seides）跟巴菲特（Warren Buffett）進行了一次對賭。
他在當時押注，五個對沖基金在隨後十年時間裏的回報將可跑贏標普500指數。2017年西德斯承認他在這場對賭中失敗了。

夠唔夠說服力

buy on rumour sell on fact

睇大時代最後一集

無乜錢就一定要妖股玩起
反正咁少錢，一係滾大個本，一係就收皮返工對沖

巴菲特向連登仔支付天價午餐時請教到的八大投資心得:

1. 第1條投資原則是不要蝕錢，第2條原則是如果不是賭身家就不要浪費時間投資股票。

2. 投資的密訣是：別人「恐懼」時「借錢買牛」，別人「貪婪」時「借錢買熊」。

4.把每項投資的股票都當作一樁生意是過時的觀念，應該要把股票當成雞來屌，屌完就離牠而去。

5.風險來自於你沒有勇氣，不敢借貸。

6.股票比債券更有吸引力，但牛熊才是成人的玩意。

7. 長線投資是浪費人生，若你打算持有這隻股票達十年，則不要持有，直接去這間公司打工。

8. 公司財報是沒有用的東西，百家樂的路紙更有參考價值。

返工對沖

1. 極限牛熊無論如何接近打靶，只要懂得選擇，依然有險可守。

2. 擁有市價過億的比華利山豪宅，只不過代表你富有；擁有香港的納米盤，才代表你了解房產市場。

3. 巴郡（Berkshire Hathaway）裏頭的基金經理來香港玩牛熊證只生存到三個交易日。

4. 如果政府強迫市民月供MPF，市民應該要有把MPF投放於衍生工具致富的權利。

5. 勇於承認錯誤是多餘的，因為你只是未成功。本多終勝。

6. 今天他可以坐在陰涼處，因為很久以前他種了一棵樹。但他選擇了種樹而不是種大麻，是一項投資失誤。

7. 就業耽誤了你炒股的才華，失業才是令你不斷向上的源動力。

8. 女性找男朋友是長線投資，而做雞就是把自己的身體短期槓桿。

9. 如果模擬倉讓你有數百萬的獲利，則證明你有天份，不妨借盡一點，操作真倉時認真的你絕對會讓市場嚇怕。

10. 有錢未必一定快樂，但至少可以讓你傷心地取笑窮人。

1. 行衰運果排唔好買
2. 買完衰左唔好加注，通常只係會輸得越多
3. 輸到仆街，你一放隻股就爆升，定律黎唔使奇怪，你一日同佢死磨佢一日都唔會升翻
4. 1,2,3 都係因為你衰運
５.人地好易執錢，因為人地運好／命中注定係有錢，並唔係因為乜野識睇圖，投資又或者乜乜七七, 或者輸果d你唔知
6. 如果你呢世人抽乜獎都唔中，又重覆以上 1-5 , 及早離場，你條命無橫財
7. 好多人睇到呢度都係唔信邪，繼續 1-5 的人生

直接買樓已經係投資

８. 如果你堅持 1-7 都係要賭，咁就調整心態，每次你準備入巿，你都係 １００％ 重覆 1-5 , 並唔需要傷心，你預左你筆錢係會 100% 輸晒 (會輸突果d唔好掂) ，咁你就會放得開。果d閒錢輸晒都唔緊要。通常呢種心態先可以逆轉，掂到錢請做善事，阿門。

買媽咪麵對家
三頁都無

本多其實唔需要投資

係賭運一個聰明做法
賭佢一定衰運過你
但如果你買佢對家你都係輸
咁證明你比佢仲衰

咪買港股，A股

投資有好多人同你講好多唔同嘅野
有人話公司價值最重要
有人話只係一群人嘅集體行動可以預測
有人話係莊家嘅遊樂場搭順風車就會贏

好多好多人會教你點賺錢
但點為知賺錢 個方法係用咩思想去度出尼 有無往績可尋 呢啲唔係個個會話你知

記住一樣野 每個人教你某啲野 大部份時間都係有佢自己嘅agenda 有佢嘅利益係入面

你必須要睇好多人嘅講法 認識佢地運用咩工具 用咩思維去運用 個思維合唔合理 如果所有人都咁做會點 不停保持懷疑 時刻驗證

At the end of the day你需要有自己嘅一套
投資係一個好慢長嘅學習過程 加油

本多終勝就係真既

3.真，當巴郡經理比d轉向棍打撚到喊住返去搵媽咪果陣
連郡一早入晒近牛近熊

開左個支牛戶口先

搞清楚你係投資者定係投機者

好多人明明係投機炒股嘅 大跌之後就變身做投資者 話留比個孫 結果唔止損 浪費資金 時間同機會成本

有人輸先會有人羸

"all I really need to know, I learned in lihkg"

學識buy the dip同strong hold就WIN

唔好諗住短炒會賺得多過長揸

輸錢

孫子兵法：先勝而後求戰

師兄係呢邊都見到你, 呢句都幾有趣, haha, 又真係真既

心態
跌兩跌怕到要放
最重要set止蝕
同睇下YouTube學睇圖

TQQQ算唔算槓桿？

股市係一個莊家控制嘅賭場，係仲衰過澳門玩百家樂，要贏錢唔係分析個市、睇圖表，係要諗個莊想點撚d散户。

牛熊街貨理論

贈你八個字

好好參詳吓

用平均成本法 都唔洗10年回本喇

下下都當人最高買貨坐撚曬做乜夠